{
    "title": "孟子七8",
    "range_remark": "(P.983-1057)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "不煖不飽，謂之「」。此所謂？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)餓凍",
                "2)餒凍",
                "3)凍餒  983"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "西方諸侯之長是「」。是指何者？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 太公",
                "2) 文王",
                "3) 伯夷  984"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "二母「彘」發音為？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)ㄓㄨ",
                "2)ㄓˋ",
                "3)ㄘ  983"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "食之以時，用之以禮，「」不可勝用也。是指何者？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)民",
                "2)物",
                "3)財    986"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "昏暮叩人之門戶，求「」，無弗與者。下列何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 水火",
                "2) 木柴",
                "3) 米食   986"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "「菽」粟。發音為？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)ㄕㄨˊ",
                "2)ㄐㄧㄠˇ",
                "3)ㄐㄧㄠ   986"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "孔子登「」而小魯。其正確為何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 泰山",
                "2) 東山",
                "3) 太山  988"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "「」執中，執中為近之。下列何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)子莫",
                "2)墨子",
                "3)楊子  992"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "不拔一毛而利天下者是誰？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)子莫",
                "2)墨子",
                "3)楊子  993"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "人能無以飢渴之害為「」。下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)人害",
                "2)心害",
                "3)惡害  997。"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "柳下惠不以「」易其介。是指？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 三公",
                "2) 三王",
                "3) 三山 1001"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "易其「介」。是指何？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1) 獨",
                "2) 特",
                "3) 操守",
                "4) 以上皆是    1001"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "掘井「九軔」而不及泉。是指何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)63尺",
                "2)72尺",
                "3)81尺   1002"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "堯舜，「」之也；湯武，「」之也；五霸，「」之也。以下何者順序為是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 身、性、假",
                "2) 性、       身、假",
                "3) 性、假、身  1003"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "「」曰：『予不狎于不順。』。為何人所說？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)伊尹",
                "2)太甲",
                "3)公孫丑  1007"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "予不狎于「不順」。是指何人所為？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)伊尹",
                "2)太甲",
                "3)公孫丑 1009"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "詩曰不「」兮。為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)素食",
                "2)食祿",
                "3)素餐  1011"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "形色天性也；惟「」然後可以踐形。此所謂？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)大人",
                "2)聖人",
                "3)仁人  1025"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "「」云，「抬頭舉目渾全只是知體著見；啟口容聲纖悉盡是知體發揮」。是指何者？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)張載",
                "2)袁了凡",
                "3) 羅近溪  1027"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "為「朞」之喪。所言者是指？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)一年",
                "2)二年",
                "3)三年  1028"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "子謂之「」云爾，亦教之孝弟而已矣。何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)徐徐姑",
                "2)姑徐徐",
                "3)徐姑姑    1028"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "君子之所以教者「」：下列何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 三",
                "2) 四",
                "3) 五   1030"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "吾輩學子對歷代聖哲的一番效法是「」。何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)春風化雨",
                "2)私淑艾",
                "3)應機解疑  1032"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "以身「殉」道。何者不是其意？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 循",
                "2) 從",
                "3) 入  1035"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "其進銳者其「」。下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)執中",
                "2)退速",
                "3)進速  1039"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "君子之於「」也，愛之而弗仁。下列何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)人",
                "2)事",
                "3)物  1041"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "堯舜之知，而不徧「」。下列何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)物",
                "2)人",
                "3)事  1044"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "喪服最輕者，用甚麼質料做？是指？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 小功",
                "2) 緦",
                "3) 粗麻  1045"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "流「歠」。發音為？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄒㄧㄣ",
                "2)ㄔㄨㄛ",
                "3)ㄔㄨㄛˋ    1045"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "孟子曰：「不仁哉，「」也！是指何人？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)梁惠王",
                "2)齊宣王",
                "3)秦景公   1048"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "驅其所愛「子弟」以殉之。以下何者為是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 太甲",
                "2) 太子申",
                "3) 大戊  1048"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "「敵國」不相征也。何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)敵對之國",
                "2)平等之國",
                "3)以上皆非  1051"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "吾於「武成」。是指何書篇名？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)尚書",
                "2)素書",
                "3)周書   1052"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "為何孟子取二三策而已。係因？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)只有那二三策",
                "2)其餘不可信",
                "3)選擇其中好看的  1052"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "南面而征北狄怨，東面而征西夷怨。曰：『 』？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)奚為後我",
                "2)奚為我",
                "3)為我後奚  1054"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 2,
            "stem": "舜視棄 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ ，樂而忘天下。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "天下猶棄敝蹝也竊負而逃遵海濱而處終身訢然"
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 2,
            "stem": "獸畜之也。╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "恭敬者幣之未將者也恭敬而無實君子不可虛拘"
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 2,
            "stem": "有如時雨 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "化之者有成德者有達財者有答問者有私淑艾者"
        }
    ]
}